<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>keamanan-siber on Saiful Miqdar</title>
    <link>https://ifulxploit.github.io/tags/keamanan-siber/</link>
    <description>Recent content in keamanan-siber on Saiful Miqdar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Apr 2023 04:40:28 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://ifulxploit.github.io/tags/keamanan-siber/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cara Melewati Verifikasi Captcha Dengan Mudah</title>
      <link>https://ifulxploit.github.io/blogs/cara-melewati-verifikasi-captcha-dengan-mudah/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 04:40:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ifulxploit.github.io/blogs/cara-melewati-verifikasi-captcha-dengan-mudah/</guid>
      <description>Captcha Bypass: Cara Melewati Verifikasi Captcha Captcha atau Completely Automated Public Turing test to tell Computers and Humans Apart, adalah sebuah tes keamanan yang digunakan untuk memastikan bahwa pengguna adalah manusia, bukan bot atau program komputer. Namun, terkadang kita membutuhkan cara untuk melewati verifikasi Captcha, seperti pada saat menguji fungsi server yang memungkinkan pengguna memasukkan input.
Berikut beberapa cara yang dapat dilakukan untuk melewati Captcha:
 Jangan mengirim parameter yang terkait dengan Captcha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Langkah Untuk Memperkuat Keamanan Cyber Di Perusahaan</title>
      <link>https://ifulxploit.github.io/blogs/7-langkah-untuk-memperkuat-keamanan-cyber-di-perusahaan/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 20:38:46 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ifulxploit.github.io/blogs/7-langkah-untuk-memperkuat-keamanan-cyber-di-perusahaan/</guid>
      <description>Keamanan siber adalah hal yang sangat penting bagi sebuah perusahaan di era digital saat ini. Ancaman serangan siber bisa datang dari berbagai pihak, mulai dari peretas yang ingin mencuri data sensitif hingga kelalaian karyawan yang tidak memperhatikan keamanan sistem. Oleh karena itu, perkuat keamanan siber di perusahaan Anda menjadi sangat penting. Berikut adalah 7 langkah yang dapat dilakukan untuk memperkuat keamanan siber di perusahaan Anda.
1. Password Kuat
Pastikan bahwa karyawan dan pengguna sistem menggunakan password yang kuat dan tidak mudah ditebak.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
