<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on iFulxploit - Blog Teknologi Terkini tentang Keamanan Jaringan, Hacking, dan Programming</title>
    <link>https://ifulxploit.github.io/blogs/</link>
    <description>Recent content in Blogs on iFulxploit - Blog Teknologi Terkini tentang Keamanan Jaringan, Hacking, dan Programming</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Jun 2023 23:44:30 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://ifulxploit.github.io/blogs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Menangani File Yang Tidak Perlu Dilacak Dan Memperbaiki Kesalahan Commit Sebelumnya</title>
      <link>https://ifulxploit.github.io/blogs/menangani-file-yang-tidak-perlu-dilacak-dan-memperbaiki-kesalahan-commit-sebelumnya/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 23:44:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ifulxploit.github.io/blogs/menangani-file-yang-tidak-perlu-dilacak-dan-memperbaiki-kesalahan-commit-sebelumnya/</guid>
      <description>Menangani Kasus Khusus dalam Git: Menangani File yang Tidak Perlu Dilacak (Ignore) dan Memperbaiki Kesalahan Commit Sebelumnya Dalam penggunaan Git, terkadang kita perlu menangani beberapa kasus khusus yang melibatkan file yang tidak perlu dilacak atau kesalahan commit yang perlu diperbaiki. Dalam artikel ini, kita akan membahas dua kasus khusus tersebut: menangani file yang tidak perlu dilacak menggunakan fitur &amp;ldquo;ignore&amp;rdquo; dan memperbaiki kesalahan commit sebelumnya.
Menangani File yang Tidak Perlu Dilacak (Ignore) Dalam pengembangan perangkat lunak, ada beberapa file atau direktori yang tidak perlu dilacak oleh Git.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memahami Cara Melihat Log Commit Dan Melihat Perubahan Pada Commit Tertentu</title>
      <link>https://ifulxploit.github.io/blogs/memahami-cara-melihat-log-commit-dan-melihat-perubahan-pada-commit-tertentu/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 23:36:06 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ifulxploit.github.io/blogs/memahami-cara-melihat-log-commit-dan-melihat-perubahan-pada-commit-tertentu/</guid>
      <description>Menyelidiki Log dan Riwayat: Memahami Cara Melihat Log Commit dan Melihat Perubahan pada Commit Tertentu Dalam pengembangan perangkat lunak menggunakan Git, penting untuk memahami cara menyelidiki log dan riwayat commit. Log commit adalah catatan yang menyimpan informasi tentang setiap perubahan yang terjadi dalam repository Git, sementara melihat perubahan pada commit tertentu memungkinkan kita untuk memahami perubahan yang dilakukan pada saat itu. Dalam artikel ini, kita akan menjelajahi cara melihat log commit dan melihat perubahan pada commit tertentu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengoptimalkan Penggunaan Git Dengan Revert Rebase Cherry Pick Stash Dan Lainnya</title>
      <link>https://ifulxploit.github.io/blogs/mengoptimalkan-penggunaan-git-dengan-revert-rebase-cherry-pick-stash-dan-lainnya/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 23:29:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ifulxploit.github.io/blogs/mengoptimalkan-penggunaan-git-dengan-revert-rebase-cherry-pick-stash-dan-lainnya/</guid>
      <description>Dalam pengembangan perangkat lunak dengan Git, ada lebih dari sekedar commit, push, dan pull. Git menawarkan sejumlah fitur lanjutan yang dapat membantu Anda mengelola proyek dengan lebih efisien. Dalam artikel ini, kita akan menjelajahi beberapa fitur lanjutan yang dapat memperkaya pengalaman Anda menggunakan Git, termasuk revert, rebase, cherry-pick, stash, serta penggunaan tag dan release.
1. Revert: Mengembalikan Perubahan Ketika Anda perlu membatalkan perubahan pada commit tertentu tanpa menghapus sejarah commit yang ada, fitur revert dapat menjadi solusinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konsep Kolaborasi Dalam Git Mengelola Konflik Saat Melakukan Merge Dan Melakukan Pull Request Dan Melakukan Review Kode</title>
      <link>https://ifulxploit.github.io/blogs/konsep-kolaborasi-dalam-git-mengelola-konflik-saat-melakukan-merge-dan-melakukan-pull-request-dan-melakukan-review-kode/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 23:22:44 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ifulxploit.github.io/blogs/konsep-kolaborasi-dalam-git-mengelola-konflik-saat-melakukan-merge-dan-melakukan-pull-request-dan-melakukan-review-kode/</guid>
      <description>Kolaborasi dalam Tim: Memahami Konsep Kolaborasi dalam Git, Mengelola Konflik saat Melakukan Merge, dan Melakukan Pull Request dan Melakukan Review Kode Kolaborasi dalam tim merupakan komponen penting dalam pengembangan perangkat lunak yang sukses. Dalam konteks penggunaan Git sebagai sistem kontrol versi, kolaborasi yang efektif menjadi lebih mungkin dengan adanya fitur-fitur yang mendukung kerja tim. Artikel ini akan membahas konsep kolaborasi dalam Git, mengelola konflik saat melakukan merge, dan melakukan pull request serta melakukan review kode.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemahaman Tentang Remote Repository Menghubungkan Dan Berkolaborasi Dengan GitHub Atau GitLab</title>
      <link>https://ifulxploit.github.io/blogs/pemahaman-tentang-remote-repository-menghubungkan-dan-berkolaborasi-dengan-github-atau-gitlab/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 21:54:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ifulxploit.github.io/blogs/pemahaman-tentang-remote-repository-menghubungkan-dan-berkolaborasi-dengan-github-atau-gitlab/</guid>
      <description>Pemahaman tentang Remote Repository: Menghubungkan dan Berkolaborasi dengan GitHub atau GitLab Dalam pengembangan perangkat lunak dengan Git, pemahaman tentang remote repository sangat penting. Remote repository memungkinkan Anda untuk bekerja secara kolaboratif dengan tim, menyimpan perubahan kode Anda secara terpusat, dan mengambil perubahan dari rekan kerja. Dua platform remote repository yang populer adalah GitHub dan GitLab. Dalam artikel ini, kita akan menjelajahi cara menghubungkan repository lokal dengan remote repository dan berbagi perubahan menggunakan operasi push dan pull.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melakukan Commit Menambahkan Perubahan Ke Repository</title>
      <link>https://ifulxploit.github.io/blogs/melakukan-commit-menambahkan-perubahan-ke-repository/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 21:51:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ifulxploit.github.io/blogs/melakukan-commit-menambahkan-perubahan-ke-repository/</guid>
      <description>Melakukan Commit: Menambahkan Perubahan ke Repository Dalam pengembangan perangkat lunak dengan Git, melakukan commit merupakan langkah penting untuk menyimpan perubahan yang telah Anda buat ke repository. Dalam artikel ini, kami akan membahas tiga aspek kunci dalam melakukan commit yang efektif: menambahkan file ke staging area, melakukan commit untuk menyimpan perubahan, dan menulis pesan commit yang deskriptif dan informatif.
1. Menambahkan File ke Staging Area Sebelum melakukan commit, Anda perlu menambahkan file yang ingin Anda sertakan ke dalam staging area.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemahaman Tentang Branch Memaksimalkan Pengembangan Perangkat Lunak</title>
      <link>https://ifulxploit.github.io/blogs/pemahaman-tentang-branch-memaksimalkan-pengembangan-perangkat-lunak/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 21:48:52 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ifulxploit.github.io/blogs/pemahaman-tentang-branch-memaksimalkan-pengembangan-perangkat-lunak/</guid>
      <description>Pemahaman tentang Branch: Memaksimalkan Pengembangan Perangkat Lunak Dalam pengembangan perangkat lunak, Git memberikan fitur yang sangat berguna yang disebut &amp;ldquo;branch&amp;rdquo;. Branch merupakan cabang yang memungkinkan pengembang untuk bekerja secara terpisah pada fitur, perbaikan bug, atau percobaan baru tanpa mengganggu kode sumber utama.
Memahami Konsep Branch dan Manfaatnya dalam Pengembangan Perangkat Lunak Branch adalah salinan dari kode sumber yang ada dalam repository. Dalam branch ini, pengembang dapat membuat perubahan tanpa mempengaruhi kode sumber utama atau branch lainnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inisialisasi Dan Konfigurasi Repository Membuat Repository Git Lokal</title>
      <link>https://ifulxploit.github.io/blogs/inisialisasi-dan-konfigurasi-repository-membuat-repository-git-lokal/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 21:42:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ifulxploit.github.io/blogs/inisialisasi-dan-konfigurasi-repository-membuat-repository-git-lokal/</guid>
      <description>Inisialisasi dan Konfigurasi Repository: Membuat Repository Git Lokal Pendahuluan Dalam pengembangan perangkat lunak, penggunaan sistem kontrol versi sangat penting untuk melacak dan mengelola perubahan kode. Git, salah satu sistem kontrol versi yang populer, menawarkan fleksibilitas dan efisiensi dalam mengelola proyek. Bagian penting dari penggunaan Git adalah inisialisasi dan konfigurasi repository. Artikel ini akan membahas cara membuat repository Git lokal dan menginisialisasi repository baru atau menghubungkannya dengan repository yang sudah ada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalasi Dan Konfigurasi Git Di Windows Linux Dan MacOS</title>
      <link>https://ifulxploit.github.io/blogs/instalasi-dan-konfigurasi-git-di-windows-linux-dan-macos/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 21:38:24 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ifulxploit.github.io/blogs/instalasi-dan-konfigurasi-git-di-windows-linux-dan-macos/</guid>
      <description>Instalasi dan Konfigurasi Git di Windows, Linux, dan macOS Git adalah sistem kontrol versi yang populer dan kuat yang digunakan dalam pengembangan perangkat lunak. Untuk mulai menggunakan Git, langkah pertama yang perlu dilakukan adalah menginstal dan mengkonfigurasi Git di sistem operasi yang Anda gunakan. Berikut ini adalah panduan instalasi dan konfigurasi Git di Windows, Linux, dan macOS.
Instalasi Git di Windows  Kunjungi situs resmi Git di https://git-scm.com/downloads. Unduh installer Git yang sesuai dengan versi Windows Anda (32-bit atau 64-bit).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memahami Apa Itu Git Dan Peranannya Dalam Pengembangan Perangkat Lunak</title>
      <link>https://ifulxploit.github.io/blogs/memahami-apa-itu-git-dan-peranannya-dalam-pengembangan-perangkat-lunak/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 21:28:31 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ifulxploit.github.io/blogs/memahami-apa-itu-git-dan-peranannya-dalam-pengembangan-perangkat-lunak/</guid>
      <description>Memahami Apa Itu Git dan Peranannya dalam Pengembangan Perangkat Lunak Dalam pengembangan perangkat lunak, Git telah menjadi salah satu alat yang sangat penting dan populer. Namun, sebelum kita dapat memanfaatkannya sepenuhnya, penting untuk memahami apa itu Git dan peranannya dalam pengembangan perangkat lunak.
Git adalah sistem kontrol versi yang dirancang khusus untuk mengelola proyek pengembangan perangkat lunak. Ia memungkinkan pengembang untuk melacak, menyimpan, dan berkolaborasi dalam mengelola perubahan-perubahan yang terjadi pada kode sumber proyek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Itu Cache Poisoning Dan Cache Deception ? Dan Cara Mengatasinya</title>
      <link>https://ifulxploit.github.io/blogs/apa-itu-cache-poisoning-dan-cache-deception-dan-cara-mengatasinya/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:15:09 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ifulxploit.github.io/blogs/apa-itu-cache-poisoning-dan-cache-deception-dan-cara-mengatasinya/</guid>
      <description>Cache Poisoning dan Cache Deception Cache Poisoning dan Cache Deception adalah jenis serangan keamanan pada aplikasi web yang menggunakan cache. Meskipun keduanya berhubungan dengan cache, namun keduanya memiliki perbedaan.
Cache Poisoning terjadi ketika seorang penyerang memasukkan konten jahat ke dalam cache, sehingga konten tersebut disajikan dari cache kepada pengguna lainnya. Tujuan dari cache poisoning adalah untuk membuat klien memuat sumber daya yang tidak diharapkan atau terkontrol oleh penyerang. Respons yang tercemar akan disajikan hanya kepada pengguna yang mengunjungi halaman yang terkena dampak selama cache dicemari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Melewati Verifikasi Captcha Dengan Mudah</title>
      <link>https://ifulxploit.github.io/blogs/cara-melewati-verifikasi-captcha-dengan-mudah/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 04:40:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ifulxploit.github.io/blogs/cara-melewati-verifikasi-captcha-dengan-mudah/</guid>
      <description>Captcha Bypass: Cara Melewati Verifikasi Captcha Captcha atau Completely Automated Public Turing test to tell Computers and Humans Apart, adalah sebuah tes keamanan yang digunakan untuk memastikan bahwa pengguna adalah manusia, bukan bot atau program komputer. Namun, terkadang kita membutuhkan cara untuk melewati verifikasi Captcha, seperti pada saat menguji fungsi server yang memungkinkan pengguna memasukkan input.
Berikut beberapa cara yang dapat dilakukan untuk melewati Captcha:
 Jangan mengirim parameter yang terkait dengan Captcha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips Bypass Payment Process Secara Efektif Dengan PayPal Dan CoinPayments</title>
      <link>https://ifulxploit.github.io/blogs/tips-bypass-payment-process-secara-efektif-dengan-paypal-dan-coinpayments/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 04:32:29 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ifulxploit.github.io/blogs/tips-bypass-payment-process-secara-efektif-dengan-paypal-dan-coinpayments/</guid>
      <description>Membajak Proses Pembayaran Ketika berbelanja online, pembayaran menjadi bagian yang penting dan harus dijaga keamanannya. Namun, terkadang ada orang jahat yang mencoba mencuri data pembayaran Anda dengan melakukan pembajakan proses pembayaran. Salah satu teknik yang digunakan oleh para penjahat ini adalah dengan melakukan bypass pada proses pembayaran. Berikut ini adalah cara-cara yang dapat digunakan oleh para penjahat untuk membajak proses pembayaran.
Pertama, para penjahat dapat mencoba memilih metode pembayaran PayPal atau CoinPayments.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mencegah Serangan ATO Tips Dan Teknik Penting Untuk Keamanan Akun</title>
      <link>https://ifulxploit.github.io/blogs/mencegah-serangan-ato-tips-dan-teknik-penting-untuk-keamanan-akun/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 04:20:59 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ifulxploit.github.io/blogs/mencegah-serangan-ato-tips-dan-teknik-penting-untuk-keamanan-akun/</guid>
      <description>Tentang ATO dan Cara Menghindarinya Serangan ATO atau Account Takeover adalah jenis serangan keamanan di mana seseorang berhasil mengambil alih kontrol atas akun milik orang lain. Setelah berhasil mengambil alih akun, orang tersebut bisa mengubah informasi pada akun, melakukan tindakan merugikan, atau bahkan mengambil informasi pribadi.
Beberapa teknik yang digunakan untuk serangan ATO adalah: Authorization Issue, Unicode Normalization Issue, Reusing Reset Token, Pre Account Takeover, CORS Misconfiguration to Account Takeover, Csrf to Account Takeover, XSS to Account Takeover, Same Origin + Cookies, dan Attacking Password Reset Mechanism.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Bypass 2FA: 4 Teknik yang Sering Digunakan dan Cara Menghindarinya</title>
      <link>https://ifulxploit.github.io/blogs/cara-bypass-2fa-4-teknik-yang-sering-digunakan-dan-cara-menghindarinya/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 04:12:10 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ifulxploit.github.io/blogs/cara-bypass-2fa-4-teknik-yang-sering-digunakan-dan-cara-menghindarinya/</guid>
      <description>Sebelum membahas cara bypass 2FA, pertama-tama kita perlu memahami apa itu 2FA dan mengapa itu penting dalam keamanan web. 2FA singkatan dari Two-Factor Authentication atau autentikasi dua faktor, merupakan metode keamanan yang memerlukan dua cara untuk memverifikasi identitas pengguna sebelum memberikan akses ke akun atau sistem. Biasanya, dua faktor ini terdiri dari sesuatu yang dimiliki pengguna, seperti password, dan sesuatu yang hanya dimiliki oleh pengguna, seperti token yang dihasilkan oleh aplikasi autentikasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar LIT Cara Mendefinisikan Komponen</title>
      <link>https://ifulxploit.github.io/blogs/belajar-lit-cara-mendefinisikan-komponen/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 22:44:20 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ifulxploit.github.io/blogs/belajar-lit-cara-mendefinisikan-komponen/</guid>
      <description>Pengenalan Komponen Lit Komponen Lit adalah sebuah UI (User Interface) yang dapat digunakan kembali. Anda dapat menganggap komponen Lit sebagai sebuah kontainer yang memiliki beberapa state dan menampilkan UI berdasarkan pada state tersebut. Komponen Lit juga dapat bereaksi terhadap input pengguna dan melepas event - apapun yang diharapkan dari sebuah komponen UI. Selain itu, komponen Lit juga merupakan elemen HTML, sehingga ia memiliki semua API elemen standar.
Definisi Komponen Untuk mendefinisikan sebuah komponen Lit, kita perlu membuat sebuah kelas yang meng-extend LitElement dan mendaftarkan kelas tersebut pada browser:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar LIT Cara Membuat Components Pada Lit Framework</title>
      <link>https://ifulxploit.github.io/blogs/belajar-lit-cara-membuat-components-pada-lit-framework/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 22:32:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ifulxploit.github.io/blogs/belajar-lit-cara-membuat-components-pada-lit-framework/</guid>
      <description>Komponen Lit : Apa itu dan Cara Membuat Komponen Lit ? Komponen Lit adalah sebuah UI yang dapat digunakan kembali. Anda dapat menganggap komponen Lit sebagai kontainer yang memiliki beberapa state dan menampilkan UI berdasarkan pada state tersebut. Ia juga dapat bereaksi terhadap input pengguna, melepas event - apapun yang diharapkan dari sebuah komponen UI. Komponen Lit juga merupakan elemen HTML, sehingga ia memiliki semua API elemen standar.
Membuat komponen Lit melibatkan beberapa konsep:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar LIT: Pengenalan Dasar</title>
      <link>https://ifulxploit.github.io/blogs/belajar-lit-pengenalan-dasar/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 21:01:36 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ifulxploit.github.io/blogs/belajar-lit-pengenalan-dasar/</guid>
      <description>Belajar LIT: Pengenalan Dasar LIT adalah sebuah framework web yang dikembangkan untuk mempermudah proses pengembangan aplikasi web dengan cara yang sederhana, ringan, dan fleksibel.
Persiapan Lingkungan Pengembangan Sebelum memulai pengembangan menggunakan LIT, ada beberapa hal yang perlu diperhatikan terkait lingkungan pengembangan yang akan digunakan, diantaranya:
 Pastikan Node.js sudah terinstall di komputer. Anda bisa memeriksa apakah Node.js sudah terinstall dengan menjalankan perintah node -v di terminal. Install LIT CLI dengan menjalankan perintah npm install -g @lit/cli di terminal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Langkah Untuk Memperkuat Keamanan Cyber Di Perusahaan</title>
      <link>https://ifulxploit.github.io/blogs/7-langkah-untuk-memperkuat-keamanan-cyber-di-perusahaan/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 20:38:46 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ifulxploit.github.io/blogs/7-langkah-untuk-memperkuat-keamanan-cyber-di-perusahaan/</guid>
      <description>Keamanan siber adalah hal yang sangat penting bagi sebuah perusahaan di era digital saat ini. Ancaman serangan siber bisa datang dari berbagai pihak, mulai dari peretas yang ingin mencuri data sensitif hingga kelalaian karyawan yang tidak memperhatikan keamanan sistem. Oleh karena itu, perkuat keamanan siber di perusahaan Anda menjadi sangat penting. Berikut adalah 7 langkah yang dapat dilakukan untuk memperkuat keamanan siber di perusahaan Anda.
1. Password Kuat
Pastikan bahwa karyawan dan pengguna sistem menggunakan password yang kuat dan tidak mudah ditebak.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
