<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TypeScript on Saiful Miqdar</title>
    <link>https://ifulxploit.github.io/tags/typescript/</link>
    <description>Recent content in TypeScript on Saiful Miqdar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Apr 2023 22:44:20 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://ifulxploit.github.io/tags/typescript/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Belajar LIT Cara Mendefinisikan Komponen</title>
      <link>https://ifulxploit.github.io/blogs/belajar-lit-cara-mendefinisikan-komponen/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 22:44:20 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ifulxploit.github.io/blogs/belajar-lit-cara-mendefinisikan-komponen/</guid>
      <description>Pengenalan Komponen Lit Komponen Lit adalah sebuah UI (User Interface) yang dapat digunakan kembali. Anda dapat menganggap komponen Lit sebagai sebuah kontainer yang memiliki beberapa state dan menampilkan UI berdasarkan pada state tersebut. Komponen Lit juga dapat bereaksi terhadap input pengguna dan melepas event - apapun yang diharapkan dari sebuah komponen UI. Selain itu, komponen Lit juga merupakan elemen HTML, sehingga ia memiliki semua API elemen standar.
Definisi Komponen Untuk mendefinisikan sebuah komponen Lit, kita perlu membuat sebuah kelas yang meng-extend LitElement dan mendaftarkan kelas tersebut pada browser:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar LIT: Pengenalan Dasar</title>
      <link>https://ifulxploit.github.io/blogs/belajar-lit-pengenalan-dasar/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 21:01:36 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ifulxploit.github.io/blogs/belajar-lit-pengenalan-dasar/</guid>
      <description>Belajar LIT: Pengenalan Dasar LIT adalah sebuah framework web yang dikembangkan untuk mempermudah proses pengembangan aplikasi web dengan cara yang sederhana, ringan, dan fleksibel.
Persiapan Lingkungan Pengembangan Sebelum memulai pengembangan menggunakan LIT, ada beberapa hal yang perlu diperhatikan terkait lingkungan pengembangan yang akan digunakan, diantaranya:
 Pastikan Node.js sudah terinstall di komputer. Anda bisa memeriksa apakah Node.js sudah terinstall dengan menjalankan perintah node -v di terminal. Install LIT CLI dengan menjalankan perintah npm install -g @lit/cli di terminal.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
